Prot. 1. Detsembril 1887
28.
Kohtu kõrwamees Jaan Pernstein tuli kell 4 ajal peale lõunat ja sai weel allseisew asi ette wõetud:
Kaarel Traugott ja Anton Winberg astusid kohtu ette ja Anton Winberg andis ülesse, et tema on Kaarel Traugotti käest 200 rbl. raha wõtnud olla oma rendi koha "Mustelepa" ostu kinnituseks ja lubab nüüd, et "Mustelepa" koht wõib Kaarel Traugotti nime peale ostetud ja kinnitud saada, mis eest tema, Winberg Kaarel Traugotti käest juba 200 rbl. eestõiguse raha nõuab. Traugott lubab seda temale maksa; peale selle weel rohuaja eest iseäranise maksu. 
Mõistetud: Anton Winberg peab selle üle, et tema oma rendikoha ostmise õiguse K. Traugottile lubab, kohtu ees ühe tunnistuse alla kirjutama, mis kohtu poolt kinnitud saab.
Kohtuwanema asemel  Jaan Pernstein XXX
Kõrwamees Hans Pent XXX
